<content><h2 style="text-align: center"><span style="font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 28px">Chương 1.1: Khởi đầu mờ ám</span></h2><p style="text-align: right"><span style="font-size: 10px"><em>Tác giả: Tưởng Diệp Phi</em></span></p><p style="text-align: right"><span style="font-size: 10px"><em>Phân phối bởi ComiComi.</em></span></p><p></p><hr><p></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Quán cà phê "Góc Khuất" nằm nép mình trong con hẻm nhỏ, tách biệt khỏi sự ồn ào và náo nhiệt của trung tâm thành phố. Ánh đèn vàng vọt hắt ra từ những ô cửa sổ kính mờ, tạo nên một không gian vừa ấm cúng vừa bí ẩn. Bên trong, mùi cà phê rang đậm đặc quyện lẫn hương thuốc lá thoang thoảng, bao trùm lên những chiếc bàn gỗ cũ kỹ và những bộ sofa da sờn bạc. Đây không phải là nơi người ta đến để thưởng thức cà phê hảo hạng hay tìm kiếm sự thư giãn. "Góc Khuất" là điểm hẹn của những cuộc gặp gỡ bí mật, nơi những câu chuyện không muốn ai nghe thấy được cất lên.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Bốn người bạn thân – Khang, Lâm, Tấn và Vỹ - ngồi tụ tập ở một góc khuất nhất của quán. Họ đã quen nhau từ thời sinh viên, cùng nhau trải qua những năm tháng tuổi trẻ đầy nhiệt huyết và hoài bão. Nhưng cuộc sống không phải lúc nào cũng màu hồng. Những năm tháng ra trường, đối diện với cơm áo gạo tiền, với những khó khăn của xã hội và sự khắc nghiệt của kinh tế thị trường, ước mơ của họ dần trở nên xa vời.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khang, với vóc dáng cao ráo và ánh mắt sắc sảo, luôn là người dẫn đầu trong nhóm. Anh ta vốn là một sinh viên xuất sắc của trường kinh tế, đầu óc nhạy bén và luôn tràn đầy những ý tưởng táo bạo. Nhưng Khang nhận ra rằng, con đường kinh doanh chính thống đầy rẫy những rào cản và cạnh tranh khốc liệt. Sự nghiệp của anh vẫn giậm chân tại chỗ, dù Khang đã nỗ lực hết mình.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Trong lòng Khang, sự bất mãn đang dần lớn lên, thôi thúc anh tìm kiếm một lối đi khác, một con đường tắt để đạt được thành công mà anh hằng mong muốn.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Đối diện Khang là Lâm, người bạn trầm tĩnh và có phần kín đáo. Lâm là một nhà khoa học trẻ đầy triển vọng, tốt nghiệp ngành công nghệ sinh học với tấm bằng xuất sắc. Anh ôm ấp giấc mơ cống hiến cho khoa học, tạo ra những phát minh có ích cho xã hội. Tuy nhiên, thực tế nghiệt ngã của môi trường nghiên cứu khoa học ở Việt Nam khiến Lâm chán nản. Thiếu thốn về kinh phí, thủ tục hành chính rườm rà, và sự thiếu trọng dụng nhân tài khiến đam mê của Lâm dần lụi tàn. Anh cảm thấy tài năng của mình đang bị lãng phí, cuộc sống trở nên bế tắc và vô định.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Tấn ngồi im lặng bên cạnh Lâm, vóc dáng vạm vỡ và ánh mắt cương nghị của một người lính. Tấn từng là một quân nhân ưu tú, trải qua nhiều năm rèn luyện trong môi trường kỷ luật thép. Nhưng sau một biến cố bí ẩn trong quá khứ, Tấn rời quân ngũ, mang theo những vết thương lòng không dễ lành. Anh lang thang tìm kiếm một ý nghĩa mới cho cuộc đời, một nơi để thuộc về. Sự mạnh mẽ và kỷ luật của Tấn khiến anh trở nên khác biệt với những người bạn còn lại, nhưng sâu thẳm trong tâm hồn, Tấn cũng mang theo những nỗi cô đơn và khát khao được khẳng định giá trị bản thân.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Vỹ, người cuối cùng trong nhóm, ngồi co ro trên ghế sofa, vẻ mặt có phần lo lắng và bất an. Vỹ xuất thân từ một gia đình nghèo khó, gánh nặng kinh tế gia đình luôn đè nặng lên vai anh. Vỹ là người hiền lành, chất phác, luôn cố gắng làm việc chăm chỉ để trang trải cuộc sống và giúp đỡ gia đình. Nhưng những đồng lương ít ỏi từ công việc kỹ thuật không đủ để anh thoát khỏi cảnh túng thiếu. Vỹ cảm thấy bất lực và tuyệt vọng, anh khao khát một cơ hội để đổi đời, để thoát khỏi vòng luẩn quẩn của nghèo đói.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Họ ngồi im lặng một lúc lâu, bầu không khí trong quán cà phê trở nên nặng nề. Những khó khăn và bế tắc trong cuộc sống dường như đang đè nén họ, khiến những người bạn trẻ tràn đầy nhiệt huyết ngày nào trở nên mệt mỏi và mất phương hướng.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Đúng lúc đó, cánh cửa quán cà phê khẽ mở, một người đàn ông trung niên bước vào. Ông ta mặc một bộ vest lịch lãm, mái tóc chải chuốt gọn gàng, trên môi luôn nở nụ cười hiền hậu. Đó là thầy Bạch, người mà họ đã được một người bạn chung giới thiệu. Thầy Bạch được biết đến là một người có tầm ảnh hưởng lớn trong giới kinh doanh, một người có thể "biến điều không thể thành có thể".</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch tiến về phía bàn của bốn người bạn, nụ cười trên môi vẫn không hề tắt. "Chào các cậu, rất vui được gặp mặt." Giọng nói của thầy Bạch trầm ấm và đầy tự tin, tạo cho người đối diện cảm giác an tâm và tin tưởng.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khang nhanh chóng đứng dậy bắt tay thầy Bạch, giới thiệu những người bạn của mình. Thầy Bạch lần lượt bắt tay từng người, ánh mắt ông ta dừng lại lâu hơn một chút trên gương mặt của mỗi người, như thể đang đọc vị tâm tư của họ.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Sau khi ổn định chỗ ngồi, thầy Bạch bắt đầu câu chuyện, giọng nói vẫn nhẹ nhàng nhưng đầy sức thuyết phục. "Tôi biết các cậu đều là những người trẻ tài năng và đầy hoài bão. Nhưng tôi cũng hiểu rằng, đôi khi cuộc sống không dễ dàng, những khó khăn có thể khiến chúng ta nản lòng."</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch ngừng lại một chút, quan sát phản ứng của bốn người bạn. Ông ta nhận thấy sự đồng cảm và chú ý trong ánh mắt của họ. "Tôi tin rằng mỗi người trong chúng ta đều có một sức mạnh tiềm ẩn, một tài năng đặc biệt. Vấn đề là chúng ta có biết cách khai thác và sử dụng nó hay không thôi."</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch bắt đầu phân tích hoàn cảnh của từng người, như thể ông ta đã biết rõ về họ từ trước. Ông ta khen ngợi trí tuệ sắc bén của Khang, tài năng khoa học của Lâm, sự mạnh mẽ và kỷ luật của Tấn, và sự chân chất, chăm chỉ của Vỹ. Thầy Bạch vẽ ra trước mắt họ một bức tranh về một thế giới nơi tài năng của họ được trọng dụng, nơi họ có thể đạt được thành công và thay đổi cuộc đời theo cách mà họ mong muốn.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">"Các cậu có muốn tiếp tục sống một cuộc đời bình thường, chấp nhận những giới hạn và khó khăn hiện tại? Hay các cậu muốn nắm bắt cơ hội, khám phá sức mạnh tiềm ẩn của bản thân, và tạo ra những điều khác biệt?" Thầy Bạch đặt câu hỏi, ánh mắt ông ta nhìn thẳng vào từng người, như đang thách thức họ đưa ra quyết định.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Trong lòng Khang, những lời nói của thầy Bạch như một ngọn lửa thổi bùng lên ngọn lửa tham vọng đã âm ỉ từ lâu. Anh ta nhìn Lâm, Tấn và Vỹ, nhận thấy sự dao động và khao khát trong ánh mắt của họ. Khang biết rằng, đây có thể là cơ hội mà họ đang tìm kiếm, một lối thoát khỏi cuộc sống bế tắc hiện tại.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Lâm vẫn giữ vẻ trầm ngâm, nhưng trong lòng anh, một sự tò mò và một chút mạo hiểm đang trỗi dậy. Anh tự hỏi, liệu thầy Bạch có thực sự có thể giúp họ khai thác tài năng của mình? Liệu con đường mà thầy Bạch vạch ra có thực sự là con đường đúng đắn?</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Tấn nhìn thầy Bạch với ánh mắt dò xét, sự nghi ngờ vẫn còn hiện hữu. Nhưng sâu thẳm bên trong, Tấn cũng cảm thấy một sự thôi thúc mạnh mẽ, một hy vọng về việc tìm thấy một mục tiêu mới, một sứ mệnh để anh có thể cống hiến sức mạnh của mình.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Vỹ, với sự chân chất của mình, hoàn toàn bị thuyết phục bởi những lời nói đầy hứa hẹn của thầy Bạch. Anh nhìn thầy Bạch với ánh mắt ngưỡng mộ và tin tưởng, hy vọng rằng thầy Bạch có thể giúp anh và gia đình thoát khỏi cảnh nghèo khó.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Sau một hồi im lặng, Khang lên tiếng, giọng nói đầy quyết tâm. "Thầy Bạch, chúng tôi muốn nghe thêm về những gì thầy đang nói đến."</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch mỉm cười hài lòng, ông ta biết rằng mình đã thành công trong việc khơi gợi sự hứng thú của bốn người bạn trẻ. "Rất tốt," thầy Bạch nói, "Tôi tin rằng chúng ta có thể cùng nhau tạo ra những điều lớn lao. Nhưng trước hết, chúng ta cần phải hiểu rõ về nhau, về mục tiêu và giá trị của mỗi người."</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch bắt đầu chia sẻ về những ý tưởng và dự định của mình, về một tổ chức mà ông ta đang xây dựng, một tổ chức có thể thay đổi thế giới theo cách riêng của nó. Ông ta nhấn mạnh rằng, tổ chức này cần những người tài năng và trung thành, những người sẵn sàng cống hiến hết mình cho mục tiêu chung.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khi thầy Bạch nói đến đây, bên ngoài quán cà phê, những hạt mưa bắt đầu rơi xuống, lấm tấm trên những ô cửa sổ kính mờ. Bầu trời trở nên xám xịt, báo hiệu một cơn mưa lớn sắp ập đến.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch nhìn ra ngoài cửa sổ, rồi quay lại nhìn bốn người bạn, nụ cười trên môi vẫn không hề tắt. "Có lẽ chúng ta nên tìm một nơi kín đáo hơn để tiếp tục câu chuyện này," thầy Bạch nói, "Xe của tôi đang đậu ở ngoài, chúng ta có thể đến một địa điểm khác thoải mái hơn."</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khang, Lâm, Tấn và Vỹ nhìn nhau, một sự đồng thuận ngầm được hình thành giữa họ. Họ gật đầu đồng ý, đứng dậy cùng thầy Bạch bước ra khỏi quán cà phê "Góc Khuất". Những hạt mưa ngày càng nặng hạt, rơi tí tách trên mái hiên. Bốn người bạn trẻ bước theo thầy Bạch ra chiếc xe hơi sang trọng đang chờ sẵn bên ngoài, tiến vào bóng tối mờ mịt của cơn mưa và những điều chưa biết đang chờ đợi phía trước.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: center"><span style="font-family: Verdana, sans-serif"><strong>[Còn tiếp]</strong></span></p><p></p><hr><p></p><p style="text-align: center"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Bạn đang đọc truyện tại nền tảng ComiComi.</span></p><p style="text-align: center"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Bản quyền thuộc về Tưởng Diệp Phi</span></p><p style="text-align: center"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Cấp phép xuất bản cho ComiComi ©2025</span></p></content>