<content><h1 style="text-align: center"><span style="font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 30px"><strong>Chương 1.2: Tội ác.</strong></span></h1><p style="text-align: right"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Tác giả: Tưởng Diêu Phi</span></p><p style="text-align: right"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Phân phối bởi ComiComi</span></p><p style="text-align: right"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Bản quyền phân phối thuộc về ComiComi Co,. ltd ©2025</span></p><p style="text-align: justify"></p><hr><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Chiếc Cadillac đen tuyền rẽ ngoặt khỏi con đường chính, bỏ lại phía sau những ánh đèn neon nhấp nháy của thành phố, tiến sâu vào một khu công nghiệp xơ xác. Lâm, Vỹ và Tấn ngồi im thin thít trên hàng ghế sau, mỗi nhịp bánh xe lăn đều nặng trĩu trong lồng ngực Khang. Họ đã vượt qua điểm không quay đầu, tin tưởng vào lời hứa hẹn của thầy Bạch, nhưng giờ đây, khi chiếc xe đi vào bóng tối, một cảm giác bất an len lỏi, bóp nghẹt sự hào hứng ban đầu.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Nhà máy bỏ hoang hiện ra trước mắt, một khối bê tông xám xịt, lạnh lẽo, in hằn dấu vết thời gian và sự mục nát. Hàng rào sắt rỉ sét bao quanh khu đất như những chiếc răng gãy, lâu ngày không được bảo dưỡng, kêu lên những âm thanh ken két rợn người khi cánh cổng nặng nề mở ra, nhường đường cho chiếc xe tiến vào. Hai gã đàn ông cao lớn, dáng vẻ bặm trợn, xuất hiện từ bóng tối, chặn đầu xe. Khang thoáng giật mình, nhận ra đây không phải là một cuộc dạo chơi đơn thuần.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Gã tóc bạch kim, để kiểu tóc đuôi ngựa lỗi thời từ những năm 2000, tay lăm lăm cây gậy bóng chày đính đầy gai nhọn hoắt, gằn giọng hỏi, ánh mắt dò xét quét qua nhóm bạn trẻ: “Ông già dẫn tụi nhóc đi trải nghiệm à?” Giọng điệu hắn ngạo nghễ và đầy thách thức.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Gã tóc đỏ đứng cạnh vội vàng huých vai đồng bọn, nhăn nhó nhắc nhở: “Mày ăn nói kiểu gì đấy với Giáo sư Bạch hả? Ông ta thuê mình đến đây đấy!”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">“Hả?” Gã tóc bạch kim ngớ người ra, ánh mắt ngạc nhiên chuyển sang kính trọng. Cả hai gã vội vã cúi rạp người, khúm núm chào thầy Bạch khi ông ta hạ kính xe xuống. “Giáo sư Bạch, chào buổi tối, mời ngài vào.”</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch không nói một lời, chỉ khẽ gật đầu, rồi điềm tĩnh nhấn ga, chiếc Cadillac tiến vào bên trong khu nhà máy bỏ hoang. Hàng ghế sau chìm trong im lặng nặng nề. Vỹ run rẩy hỏi nhỏ, giọng lạc đi vì sợ hãi: “Chúng… chúng mày… chắc chứ?”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Lâm nuốt khan một tiếng, cố gắng giữ giọng bình tĩnh nhưng không giấu được sự hoảng loạn: “Tao… tao chắc…” Câu trả lời của Lâm nghe như một lời tự trấn an hơn là một lời khẳng định. Sự chắc chắn ban đầu đã tan biến, chỉ còn lại nỗi sợ hãi mơ hồ, bủa vây lấy tâm trí họ.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Chiếc xe chầm chậm tiến vào một nhà kho rộng lớn, tối om, chỉ lờ mờ ánh sáng hắt ra từ một vài ngọn đèn neon nhấp nháy trên cao. Số 908, con số sơn trắng loang lổ trên cánh cửa sắt khổng lồ, đập vào mắt họ như một lời cảnh báo lạnh lẽo.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch xuống xe, gõ nhẹ vào cửa hàng ghế sau, giọng điềm tĩnh vang lên, đầy uy lực, tựa như đây là một nghi thức quen thuộc, chẳng phải lần đầu ông ta đặt chân đến nơi này: “Theo tôi.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Bốn người bạn bước ra khỏi xe, đôi chân có phần nặng nề, bước theo thầy Bạch tiến về phía cánh cửa sắt. Không khí ẩm thấp, lạnh lẽo bao trùm lấy họ, mùi ẩm mốc và han gỉ xộc thẳng vào mũi, khiến họ cảm thấy khó thở. Cánh cửa nhà kho mở ra, hé lộ một cầu thang tối tăm dẫn xuống lòng đất.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Họ đi theo thầy Bạch xuống hầm, ánh sáng yếu ớt từ những bóng đèn vàng vọt không đủ xua tan bóng tối dày đặc. Không gian chật hẹp, ngột ngạt, âm thanh vang vọng lại càng khiến họ cảm thấy bất an. Và rồi, họ nhìn thấy chúng.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Dọc hành lang ẩm ướt, những chiếc lồng sắt gỉ sét được dựng lên san sát, bên trong nhốt những đứa trẻ nhỏ, tầm năm, sáu tuổi. Những đứa trẻ gầy gò, xanh xao, quần áo rách rưới, lấm lem bùn đất. Đôi mắt chúng mở to, vô hồn, nhìn chằm chằm vào bóng tối, như những con thú hoang bị giam cầm. Tay chân chúng lấm lét những vết thương, có đứa còn run rẩy ho sặc sụa. Trong tiết trời se lạnh 25 độ, chúng co ro trong những góc lồng, thân thể nhỏ bé run lên từng hồi.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Lâm khựng lại, hai mắt mở to, kinh hoàng nhìn cảnh tượng trước mắt. Một tiếng nấc nghẹn ngào bật ra từ cổ họng anh: “Ác… ác quá…” Giọng Lâm run rẩy, nghẹn đắng, sự kinh tởm và phẫn nộ trào dâng trong lòng anh. Lý tưởng khoa học cao đẹp, những giấc mơ cống hiến cho xã hội, tất cả tan biến, vỡ vụn trước tội ác ghê tởm này.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Vỹ tái mét mặt mày, lùi lại một bước, suýt vấp ngã. Anh lắp bắp, giọng lạc đi: “Đây… đây là cái quái gì vậy? Không… không phải thế này…” Sự ngây thơ và tin tưởng ban đầu của Vỹ bị nghiền nát bởi thực tế tàn khốc. Anh chỉ muốn đổi đời, nhưng không phải bằng cách này, không phải bằng máu và nước mắt của những đứa trẻ vô tội.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Tấn im lặng, nhưng khuôn mặt anh trở nên căng thẳng, đôi mắt vốn điềm tĩnh giờ đây ánh lên sự phẫn nộ. Anh nghiến chặt răng, nắm tay siết chặt, những khớp ngón tay trắng bệch. Bản năng bảo vệ trỗi dậy mạnh mẽ trong lòng Tấn, hình ảnh những đứa trẻ yếu ớt bị giam cầm khiến trái tim anh quặn thắt. Ký ức về những mất mát, những nỗi đau trong quá khứ ùa về, hòa lẫn với sự căm phẫn hiện tại.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khang cố gắng giữ vẻ ngoài bình tĩnh, nhưng sâu thẳm trong lòng, anh cũng không khỏi rùng mình trước sự tàn nhẫn của thầy Bạch. Tham vọng quyền lực, khát khao thành công, tất cả trở nên vô nghĩa khi đối diện với tội ác man rợ này. Anh bắt đầu hoài nghi về con đường mình đã chọn, về cái giá phải trả cho những giấc mơ lớn lao.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch vẫn thản nhiên bước đi, không hề bận tâm đến phản ứng của nhóm bạn. Ông ta dẫn họ đến một cánh cửa thép khác, mở ra một căn phòng rộng lớn, sáng choang ánh đèn huỳnh quang lạnh lẽo. Đây là phòng điều khiển, trung tâm đầu não của đế chế tội ác.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Hàng loạt màn hình lớn nhỏ được gắn trên tường, hiển thị hình ảnh từ vô số camera giám sát. Một màn hình chiếu cảnh những đứa trẻ trong lồng sắt, cận cảnh những khuôn mặt thất thần, những thân thể run rẩy. Một màn hình khác chiếu cảnh một nhà thổ tồi tàn, nơi những người phụ nữ gầy gò, hốc hác bị đánh đập, hành hạ bởi những tên ma cô hung hãn. </span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Những màn hình khác nữa, chiếu cảnh những xưởng lao động chui lủi, nơi những người công nhân bị bóc lột sức lao động đến tận xương tủy.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Đây không chỉ là một nhà máy bỏ hoang, đây là một ổ tội ác, một vương quốc bóng tối được thầy Bạch xây dựng và điều hành. Và giờ đây, họ đã đặt chân vào lãnh địa của quỷ dữ.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch quay lại, nhìn thẳng vào mắt từng người, nụ cười trên môi ông ta đã biến mất, thay vào đó là một vẻ mặt lạnh lùng, tàn nhẫn. Giọng ông ta trầm xuống, đanh thép và đầy đe dọa: “Chào mừng các cậu đến với ‘Nhà của Thần’. Đây là nơi chúng ta tạo ra luật lệ riêng, nơi chúng ta nắm giữ quyền lực thực sự.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Ông ta tiến lại gần, ánh mắt sắc như dao găm, quét qua từng khuôn mặt tái mét của nhóm bạn: “Các cậu đã tận mắt chứng kiến những gì chúng ta làm. Các cậu đã bước chân vào đây, không còn đường lui nữa đâu.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">“Các cậu muốn thay đổi thế giới phải không? Được thôi, chúng ta sẽ thay đổi thế giới này, theo cách của chúng ta.” Thầy Bạch dừng lại, nhấn mạnh từng chữ, giọng nói như lưỡi dao cứa vào tim họ: “Và các cậu, kể từ giờ phút này, là một phần của ‘Nhà của Thần’. Các cậu là đồng phạm của tôi.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Sự thật nghiệt ngã giáng xuống đầu họ như một cú sét đánh ngang tai. Họ đã bị lừa, bị dụ dỗ, và giờ đây, họ đã trở thành tù nhân của thầy Bạch, không còn đường thoát.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch vỗ tay, ra hiệu cho một gã đàn ông lực lưỡng tiến đến, đặt lên bàn một chiếc cặp táp màu đen. “Đây là nhiệm vụ đầu tiên của các cậu,” thầy Bạch nói, giọng ra lệnh. “Trong này là danh sách và địa điểm giao hàng. Các cậu sẽ đưa ‘hàng’ qua biên giới, đến địa điểm đã định.”</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">“Hàng… hàng gì?” Lâm lắp bắp hỏi, linh cảm chẳng lành trỗi dậy trong lòng.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Thầy Bạch nhếch mép cười, nụ cười ghê rợn và vô cảm: “Hàng đặc biệt. Những đứa trẻ này… chúng sẽ có ‘cuộc sống mới’ ở bên kia biên giới. Các cậu sẽ giúp chúng ‘tái sinh’.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Tim Lâm như ngừng đập, anh hiểu ra “hàng” mà thầy Bạch nói đến là gì. Những đứa trẻ trong lồng sắt, những sinh linh bé nhỏ, vô tội, sẽ bị bán đi, bị đẩy vào bóng tối của tội ác và bạo lực.</span></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">“Không… không thể nào…” Vỹ run rẩy lắc đầu, không tin vào tai mình. Anh muốn bỏ chạy, muốn thoát khỏi địa ngục trần gian này, nhưng đôi chân anh như bị đóng băng tại chỗ.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Tấn nhìn thầy Bạch, ánh mắt tóe lửa căm hờn. Anh muốn lao vào đánh gục lão ta, giải cứu những đứa trẻ đáng thương. Nhưng lý trí mách bảo anh, hành động ngu ngốc đó chỉ dẫn đến cái chết vô nghĩa, và không thể cứu được ai.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Khang nghiến răng, cố gắng giữ vẻ mặt bình tĩnh, nhưng trong lòng anh là một cơn bão tố. Anh hiểu rằng, đây là thử thách đầu tiên, cũng là phép thử lòng trung thành mà thầy Bạch đặt ra cho họ. Nếu họ từ chối, họ sẽ trở thành kẻ thù, và số phận của họ cũng chẳng khác gì những đứa trẻ trong lồng sắt.</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Sau một hồi im lặng nặng nề, Khang hít một hơi thật sâu, cố gắng nuốt trôi sự kinh tởm và phẫn nộ. Anh nhìn Lâm, Tấn và Vỹ, ánh mắt anh mang theo một thông điệp bất lực và đau đớn. Rồi anh quay sang thầy Bạch, giọng khàn đặc: “Chúng tôi… chúng tôi đồng ý.”</span></p><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: justify"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace">Quyết định nghiệt ngã được đưa ra, mở đầu cho chuỗi ngày tội lỗi và tăm tối của “Nhà của Thần”. Bốn người bạn trẻ đã chính thức bước chân vào con đường tội phạm, không còn đường quay đầu. Họ nhận lấy chiếc cặp táp từ tay gã đàn ông lực lưỡng, bước ra khỏi phòng điều khiển, bỏ lại phía sau ổ tội ác kinh hoàng. Bầu trời đêm đen kịt, không một ánh sao, như chính tương lai mịt mờ của họ. Hành trình tội ác của họ, vừa mới bắt đầu.</span></p><p style="text-align: justify"></p><hr><p style="text-align: justify"></p><p style="text-align: center"><span style="font-family: &quot;Courier New&quot;, monospace; font-size: 12px">Bạn đang đọc tiểu thuyết tại ComiComi</span></p></content>